В мире, где даже тостер может отправить вам push - уведомление о готовности тоста, 
планирование становится необходимым элементом. 

Программная библиотека **shedule** - это ваш личный помощник по управлению временем и автоматизации запланированных задач в мире Python.

Представим, что вы написали множество скриптов на Python для повседневных задач, таких как отправка почты, обработка файлов Excel или, 
например, размещение рекламы в своем телеграмм - боте. Сейчас вы хотите спланировать автоматическое выполнение скриптов в соответствии с определенным
временем: с 6:00 до 18:00 или, как вариант, круглосуточно. Рассмотрим, как это можно реализовать.

При начале изучения любой библиотеки возникает вопрос, как же ее установить?
```commandline
pip install schedule
```

Как только библиотека установлена, мы можем создать простую задачу: 

```commandline
import time

import schedule


def write_code():
    print(f'Хорошая программа пишется дважды!')


if __name__ == "__main__":

    schedule.every().day.at("10:00").do(write_code)

    while True:
        schedule.run_pending()
        time.sleep(60)
```
Программа выводит в консоль забавную цитату в 10 часов утра, проверяя наступление заданного времени каждую минуту.
Подробнее [pythonsimplified] (https://pythonsimplified.com/how-to-schedule-python-scripts-using-schedule-library/)

Далее может наступить стадия сомнений: "Почему же именно **schedule**? Существуют ведь и другие библиотеки, способные наделить
нас способностью "управлять" временем, например, библиотека **crontab**".

Во-первых, библиотека **schedule** предоставляет простой и удобный интерфейс для создания задачи и управления ими.

Во-вторых, относительно библиоткеки **crontab**, рассмотрим следующий код: 
```commandline
from crontab import CronTab

def cron_tab():
    my_cron = CronTab(user=True)
    job = my_cron.new(command='echo "Тостер завершил работу!"')
    job.minute.on(1)
```
Программа будет ежеминутно перезаписывать наше уведомление о готовности хлеба в специльный файл, который доступен по
команде:
```commandline
crontab -e
```
Реализация планировщика через **crontab** является более трудоемкой, так как появляются дополнительные затраты времени
программиста на отслеживание путей (в случае, если в **command** указан путь к .py файлу) и анализ данных в файле с 
результатами выполнения.

В конечном итоге, с использованием библиотеки **schedule**, время начинает "работать" на программиста, поскольку каждый
может "настроить" его на своей вкус - кто-то предпочитает хлеб средней прожарки, а кто-то любит, чтобы корочка была 
хрустящей.